其實長揸正股 藍籌股 仲需唔需要set止蝕位？

如果係揸aapl microsoft MA
呢啲大股

知道佢跌後總有一日會升返
咁仲需唔需要set止蝕位？

睇你揸幾耐同埋想要咩類型既return

如果你係投資5至10年以上，唔需要止蝕

但如果你純粹係想短炒食波幅，就應該老實嚴守止蝕，你個情況就變左要盡可能保住本錢等你有得玩下一次

美股唔洗set
因為只有升呢個方向

基本面不變無需止蝕

唔set止蝕位就等於同股票談戀愛，買股票都係為左賺錢，高賣低賣原則恆久不變，一隻股票幾強都有回既時候，高位賣後低位買，令自己既股權增加先係皇道

sorry 何謂基本面？

如果計過隻股票估值係100蚊，佢跌到落50蚊
你應該係買入而唔係賣出

公司財務數據如賺幾錢，負債，變現能力，行業趨勢，行業地位等

巴菲特真係同股票談戀愛，一買就揸過十年有啲甚至幾十年
然後佢係股票賺到世界上最多嘅錢

如果係揸香港電訊就仆街了

咁你有無幾十億閒錢學佢咁擺先，有先開始傾咩叫價值投資

點解咁講 香港電訊近兩個月升得好快 但都仲有5厘幾 又係行業龍頭 上年先bid 完5G bandwidth

想問巴打點解咁講？

8號仔歷史高位百幾蚊

長揸唔太建議港股，港股除左700同9988果埋靚股，其他都係垃圾，美股相對上好股就多好多

5號仔唔止蝕就會140變到而家60蚊都無

同意 止蝕唔係因為個價跌左幾多
而係基本因素有變或者簡單D講你買入嘅原因已不存在
覺得個價已反映晒你買入嘅原因

本多終勝

要有幾十億先可以價值投資？

要止左等位再入

我會Set 止蝕，但沽咗唔代表唔理
等TA 有反應先追返貨

我買港股長揸 但只會買收租股 有穩定派息個d 其他一律唔買

乜股都唔穩陣

買股票有邊個唔知要高賣低買

問題係你點知幾時係高幾時係低

你點都唔係睇著個倒後鏡行架喇 明明有其他強勢業績更好 點解仲要買垃圾

唔洗set 你都講會升返上去, 但你蝕左d 時間羅